%^^A Nutzerdokumentation

\section{Einleitung}

Dieses Paket dient dazu, einen Basis-Stil zu definieren, der Dokumente und Briefe setzt und dabei alle benötigten Pakete lädt und initialisiert.

Das Paket ist zum privaten Einsatz gedacht, wer es nutzen will, sei herzlich dazu eingeladen, die Weitergabe sollte vollständig erfolgen, eigene Änderungen sollten als solche gekennzeichnet werden.

Ein offenes Ohr für Verbesserungsvorschläge oder Kritik habe ich per E-Mail immer, Zeit nicht so oft \faIcon[regular]{smile}

Offizielle Lizenz ist Creative-Commons-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 International (\url{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.de}).


\cleardoublepage
\thispagestyle{BASfuss}
\part{Nutzerinformationen}
\cleardoublepage

\section{Die Dateien}
\label{sec:Dateien}

Folgende Dateien gehören zum Basis-Stil:

\docinline{files.tex}

\section{Die Benutzerschnittstelle des Basis-Stils}

\subsection{Benutzung}

Das \docpackage{basis}-Paket basiert auf den KOMA-Script-Klassen.
Daher sind diese als Dokumentklasse für Dokumente zu laden, bevor das \docpackage{basis}-Paket eingebunden wird.
Um einen Text im Basis-Layout zu setzen, ist es notwendig, das \docpackage{basis}-Paket wie folgt zu benutzen:

\docinline{usepackage}

\bzw

\docinline{usepackage_options}
\docexample{usepackage}


Dem Paket können Optionen übergeben werden, die in \autoref{sec:userdoc:options} erläutert werden.


\subsection{Benötigte Pakete}
\label{sec:userdoc:packages}

Das \docpackage{basis}-Paket bindet die Pakete bereits ein, die entweder für das Paket notwendig sind oder für das Schreiben hilfreich sind.
Die Pakete müssen vom Anwender auf dem Rechner installiert werden, sonst gibt es Fehlermeldungen.

Für eine Liste der in einem Dokument verwendeten Pakete ist der Befehl \doccommand{listfiles} im Dokument zu verwenden.
Eine genauere Beschreibung der einzelnen Pakete ist in der Dokumentation der Pakete selbst zu finden.

\docexample{listfiles}


\subsection{Optionen}
\label{sec:userdoc:options}

Die Optionen des \docpackage{basis}-Pakets können beliebig kombiniert werden, die geschieht durch Trennung mit Kommata.
Die meisten Optionen werden nur kurz erklärt.

\docinline{usepackage_options}
\docexample{options}

\subsubsection{Optionen für Dokumente, Briefe und Beamer}

\begin{description}
	\item[font] Schriftwahl, mögliche Werte: \docoption{charter}, \docoption{droid}, \docoption{nimbus}, \docoption{roboto}, \docoption{source}
	\item[fontsize] Schriftgröße in pt (\docoption{12pt})
	\item[noaddress] Adresse ausblenden
	\item[noauthor] Autorin ausblenden
	\item[noemail] E-Mail ausblenden
	\item[nophone] Telefonnummern ausblenden
	\item[nourl] URL ausblenden
\end{description}

\subsubsection{Optionen für Dokumente und Briefe}

\begin{description}
	\item[draft] Entwurfsmodus
	\item[final] Finalmodus
	\item[hypercolor] Farbe für Querreferenzen
	\item[nosponsorlogo] Sponsorlogo ausblenden
	\item[oneside] einseitiges Layout
	\item[orientation] Seitenorientierung
	\item[pagestyle] Kopf- und Fusszeilenstil, mögliche Werte: \docoption{beides}, \docoption{fuss}, \docoption{fussseite}, \docoption{leer}
	\item[paper] Papierformat
	\item[rules] Regeltextlayout
	\item[tabulary] \docpackage{tabulary}-Paket laden
\end{description}

\subsubsection{Optionen für Dokumente}

\begin{description}
	\item[notitlepage] keine eigene Titelseite, sondern ein verkürzter Titel
	\item[protocol] Protokolllayout
\end{description}

\subsubsection{Optionen für Briefe}

\begin{description}
	\item[layout] Brieflayout, mögliche Werte: \docoption{kopfzeile}, \docoption{infospalte}, \docoption{infospaltefett}
	\item[nobackaddress] Rücksendeadresse ausblenden
	\item[nofoldmarks] Falzmarken ausblenden
\end{description}

\subsubsection{Optionen für Beamer}

\begin{description}
	\item[nonumber] Foliennummern ausblenden
	\item[titleprogressbar] Fortschrittsbalken auf jeder Überschriftfolie
	\item[totalnumber] Gesamtzahl der Folien einblenden
\end{description}


\subsection{Änderungen für Dokumente, Briefe und Beamer}

\docnewcmd{meta}

Neuer Befehl: \doccommand{meta} setzt den übergebenen Text als \meta{Metatext}.
Das bedeutet, dass spitze Klammern um den schräg gestellten Text geschrieben werden.

\docinline{meta}
\docexample{meta}

\docnewcmd{basBox}

Neuer Befehl: \doccommand{basBox} setzt eine Box.
Die Box kann leer sein, checked (angehakt) oder crossed (angekreuzt).
Das Aussehen wird über folgende optionale Parameter gesetzt:

\begin{description}
	\item[style] Stil der Box (default: empty), Werte: empty (leer), checked (angehakt), crossed (angekreuzt)
	\item[color] Farbe der Box (default: black)
	\item[checkcolor] Farbe des Kreuzes \bzw Hakens (default: gleiche Farbe wie \docoption{color})
	\item[size] Größe der Box (default: 1.4ex)
	\item[line] Liniendicke (default: 1pt)
\end{description}

\docinline{basbox}
\docexample{basbox}

Ergibt: \basBox{} \basBox[style=crossed] \basBox[style=checked] \basBox[style=crossed, color=Coral]


\subsection{Änderungen für Dokumente und Briefe}

\docnewcmd{strasse}

Neuer Befehl: Angabe der Straße der Autorin.

\docinline{strasse}
\docexample{strasse}

\docnewcmd{plz}

Neuer Befehl: Angabe der PLZ der Autorin.

\docinline{plz}
\docexample{plz}

\docnewcmd{ort}

Neuer Befehl: Angabe des Orts der Autorin.

\docinline{ort}
\docexample{ort}

\docnewcmd{adresszusatz}

Neuer Befehl: Angabe eines Zusatztexts zur Adresse der Autorin.

\docinline{adresszusatz}
\docexample{adresszusatz}

\docnewcmd{telefon}

Neuer Befehl: Angabe der Telefonnummer der Autorin.

\docinline{telefon}
\docexample{telefon}

\docnewcmd{handy}

Neuer Befehl: Angabe der Handynummer der Autorin.

\docinline{handy}
\docexample{handy}

\docnewcmd{email}

Neuer Befehl: Angabe der E-Mail-Adresse der Autorin.

\docinline{email}
\docexample{email}

\docnewcmd{homepage}

Neuer Befehl: Angabe der Homepage der Autorin.

\docinline{homepage}
\docexample{homepage}

\docnewcmd{logo}

Neuer Befehl: Angabe eines Logos (Dateiname ohne Endung).

\docinline{logo}
\docexample{logo}

\docnewcmd{sponsorlogo}

Neuer Befehl: Angabe eines Sponsorlogos (Dateiname ohne Endung).
Das Sponsor-Logo wird auf alle Seiten unten mittig gesetzt.

\docinline{sponsorlogo}
\docexample{sponsorlogo}


\subsection{Änderungen für Dokumente}

\docnewcmd{title}

Geänderter Befehl: Der Befehl bekommt ein neues optionales Argument für die Angabe eines Kurztitels.

\docinline{title}
\docexample{title}

\docnewcmd{titelzusatz}

Neuer Befehl: Angabe von Zusatztext auf dem Titel.

\docinline{titelzusatz}
\docexample{titelzusatz}

\docnewcmd{version}

Neuer Befehl: Angabe der Dokumentversion.

\docinline{version}
\docexample{version}


\subsection{Änderungen für Briefe}

\docnewcmd{briefkopf}

Neuer Befehl: Angabe eines separaten Briefkopfs, wenn der Autor nicht genutzt werden soll.

\docinline{briefkopf}
\docexample{briefkopf}

%^^A Ende Nutzerdokumentation
